去到呢刻，我地係咪真係繼續堅持無大台原則？

先指聲明理性討論，我指嘅係需要有組織有訓練系統嘅大台，而唔係純粹政棍大台
因為自從兩大之役後痛失咗好多手足
上年靠嘅人海戰術去到今日已經開始見底
先唔講我地聚唔聚到人
就算聚到，但每次開始後半個鐘左右
大家就慢無無目的鳩企
啲狗退就拍手叫好，繼續原位企
啲狗一跑就雞咁腳走，縱使只係純粹跑幾步就停
去到呢刻，無武器係手固然係硬傷
但無戰術無心理預備其實就更加只係一盤散沙
我知要明刀明槍實行起上嚟基本上無可能
但都好過乜都唔諗乜都唔做
每次出去都係就好似例行工事咁
真係想理性討論，大家趁國安法未過有得傾好傾

香港人唔適合有大台

香港範圍真係一定都唔安全
一起台就直接爆

香港人大台 = 間間茶餐廳部部電視機都長開播住既ＴＶＢ

無大台都分化到咁，有大台即輸

有組織有訓練唔等於要有大台

唔比狗拉哂都比兒登批鬥死啦

其實雨革唔係衰無大台 而係衰左膠同無勇武

支持樓豬做大台
未比狗拉搵我

認真討論

呢個問題已經存在好耐 但點知個大台係咪可信

去到呢刻
邊個搞有組織訓練系統嘅大台就即拉啦

無大台本來就係權宜之計
因為本身班大台太撚無能

正解，你搭完個台只要中共一鏟走個台就唔使玩落去。到頭來都會好似依家咁玩游擊。

緊係要無大台啦。有大台嘅醫護罷工 最後成唔成功？？

邊個肯搞
肯都係民陣左膠式
無可能教戰術

用tg channel有冇得諗

群龍無首是大吉 聽過未

一定唔得啦
有大台
即被人target
一獲熟

就算雨革大台叫人掟磚打狗，相信都唔會有幾多人照做
依家起個勇武大台，情況都只會一樣

自己諗有大台會點喇 內外夾攻 有邊個係冇比自己友屌 直頭係聖人咁你舉個例喇

留名等睇自己友上去拆台

Oversea

去到歷史一刻
當大家係無大台既情況下達成共識

屬於大家既大台就會出現

姐係話
樓主唔好咁急

發覺打錯咗

香港人有大台即輸
不如樓主做大台啦

等梁天琦出番黎就可以有大台
現階段我覺得民陣用黎班馬係唔錯

一有大台實俾黃衛兵批鬥死

行動大台應該一有行動就比狗晨早咬曬

唔係架生問題
更加唔係有冇指揮嘅問題

係心理根本唔ready
淨係講罷工都已經知
連打嘅決心都無
比多甘個function到又騎劫唔到嘅大台你都係死路一條

所以我都話喺無戰術無心理準備下係更加散沙
開po就係想集思廣益下，如果唔建立大台
重有咩可行情況下做到/改善到

真心唔可行
以中共而家呢個反應一有大台就實即時莫須有

當年孫中山最初都係係地頭搞興中會，最後失敗收場
之後流亡海外搞先成功

區議會？

其實我講漏咗，唔淨止討論需唔需要大台
而係想大家集思廣益下，去到呢一刻差唔多一年
我地到底可以點改善，點樣做得更好
論緊不論係心智，體能，理念，去真正令大家融為一體
繼而對抗極權統治

海外建大台唔錯吖

有大台秒速即輸

2020都就快過左一半 叫班友唔好捉鬼、唔好鬥黃 都咁難 仲講乜大台？？

除非...流亡海外既手足搞 但要熟地型 不過就到資訊唔流通 係香港起實死硬

無人會企出來

其實我覺得而家嘅情況似係有好多個小型嘅大台

啲channel都睇到亂曬龍 冇人整合到咁多個

大台唔係出路 係已被證明既死路
唔需要大台

係，除非你軍隊級數，如果唔係有大台即輸

我夠膽話天琦出到黎都會俾連登屌到潛水

我信樓主唔係5 毛，
但真係低鳩能，驗一驗智商唔該

推 需要改善

有大台仲唔即刻捉撚晒啲大台咩

agger

初期，無大台>有大台
中後期，有大台>無大台

問題係好容易比人打壓

大家起勢ban完大台之後可唔可以提出其他唔同嘅想法？
我覺得連登上年做到全世界都做唔到嘅嘢
今年就算過咗國安法都一定得
我相信香港人會進步

所以啲抗爭缺乏智慧
不斷有人被捕
根本唔識運用國際援助 淨係識同警察硬碰硬

罷工大台 = 支教民

罷工（工業行動）唔犯法

職工盟 支聯會 教協 民主黨 有冇做野
（凈系識得到時到候叫人 捐錢 投票）

第一唔知大台可唔可信
第二大台實俾人拉
第三都係最嚴重 香港人最鍾意批鬥自己人

就算有 一係流亡 一係唔可以比人知邊個
否則都係死路一條 明殺暗殺都會出現
晚清時期有版你睇

係比人硬碰

唔需要。
今日我見到嘅係班狗好驚同好亂，因為出唻嘅已經唔再係BLACKBLOC，而係望落普通市民。呢個已經係我地想要嘅目的。我地唔係要打狗，我地係要佢地亂同幫我地封哂路。

其實有出過去既人都覺得缺乏左個軍師指揮行動 但又信唔過大台 冇計啦 未搵到新方法前唯有避得就避 呢個都係盡量唔打陣地既原因 要改為小隊快閃

馬上建立流亡政府

邊個大台承受得起任何一次失敗嘅道德責任
同埋有大台最後都會各有各做，因為冇可能事事有共識

無大台正呀

你訓左幾耐？
岩岩放監？

大台
1.比人target 分化
2.比人target 監控
3.代表唔到全部人
4.行動睇佢頭

上邊幾樣野
對家真係極容易分化/滲透搞事
Decentralised 左
對面滲到入黎都唔易帶風向/分化
每個人都係齒輪 亦同時係cpu
Majority vote rule!

利申：不推文回覆

2019年黃之鋒 出返黎都仿如隔世

泛民呢期吹捧TK
只系借佢神主牌吸選票 + TK坐緊反駁唔到

要枱底下嘅大台

我覺得可以隨時有 又隨時冇 睇情況而定 冇話講實一定要有/冇 邊種方法對當時狀況有好處就用 be water

有嘅話一定俾自己人內鬥鬥死

所以就係想傾如果繼續堅持無大台原則下
我地到底可以點樣繼續進步
因為兩大之役後，我地就好似停咗喺度咁

有大台會即時玩完，槍打出頭鳥

一定俾人插死

點解要硬碰 10·1之後就唔應該再有勇武
啲狗恨不得全部 和利非變晒勇武再拉晒返大陸
跟本就應該主力攻獨立調查委員會
當然 宜家已經無呢隻歌仔唱 最好時期已經過去

絕對不能有大台

中哂

係

叫平台

舉例(唔想再打陣地戰):

落場叫指揮官唔係大台,
例如之前陣地戰進攻理大

1. 進攻係各自出擊, 冇有效多面進逼基本上冇乜機會動搖到佢地防守\
就算多面同時進攻, 都未必有效

2. 久攻不下就實有危險, 但冇人出聲, 有危機意識可能入夜前係其他地方觀察再離開左都唔定

TK 會係好大影響力
但係唔會變大台
佢都會比人嚴密監控
最後變被捕師

但佢講的野
會影響深遠

推

政府差佬唔會俾時間你慢慢組個大台出嚟再計劃行動囉

一有大台就好易比黑警集火拉人

無大台靠群眾意志先有得長玩

但無唔反對有組織以支援性質幫忙

有大台可以
但個台要夠硬淨
起碼有二千人，二千個荷槍實彈嘅人先
然後先有資格號召群眾
否則都係俾人問: 你唔去？可行咩？etc

其實最好情況就係咁
有行動/大型活動時就有人出嚟做少少指揮
平時就繼續無大台原則
可能個情況就已經好唔一樣
但點實行又係一個問題

會唔會係時間問題？
好似火魔咁？

香港人就係噉
唔信人 覺得其他人一定係有陰謀
就算有幾多大台 幾正義都好 都一樣收皮
唔係俾狗拆 而係俾所謂 自己人內鬥而死

呢個唔係無可能有
要的係 戰事chatroom
每戰線有聯絡兵
哨兵報料

最後report 每戰線行動
但我地唔係正規軍
連網絡穩定/安全都做唔到

好難做到更多

有大台即拉，點組大台？

路線之爭，貶低他人路線嘅價值，呢種觀念過左時喇

可能你啱嘅
但現階段其實大家嘅無力感真係太重
好似無進步亦無少少成果見到

好似一野撬起屠龍果個channel咁就死得

同埋保護自己個台

泛民上台=左膠上台
不了

有大台就直接拉人
然後變番冇大台
不斷循環

Over my dead body 做大台? 不了

先唔講無一個人做到大台
邊個做大台就即係襟你檔

我覺得香港目前出唔到能夠指揮嘅人才...
面對訓練有素嘅popo，毫無戰術，一味靠熱血衝，唔識撤退，着眼於當下出口氣，而唔係長遠目標，只靠一班烏合之眾真係好難打落去。優勢只不過係人數，人海戰術係前赴後繼不斷犧牲。

情況唔會一樣
因為雨革個陣係一個無能無力量嘅人叫你掟磚，你好清楚知道掟完只會被捕
如果大台有力量抗衡政府，自然有人會追隨，信心大左嘛
由相信堅持先有希望嘅人出嚟
就可以令相信有希望先堅持嘅人出黎

有大台呢度肯定日日追住嚟屌
唔work

第三 sad but true

大台唔得，咁成為一個新興宗教又有無可能呢？
極權最怕就係人民思想合一
而宗教就有呢個特質，所以點解中共依家連佛教都要滅聲都係咁
呢個方法好似易實行啲？

反共反中已經係無型大台
要行動組織， 請相信手足

正常係要有，但支共最叻搞滲透搞統戰同招安

有大台連登仔第一個屌死佢啦
連登仔容唔到其他聲音好獨裁架
唔岩聽屌到佢開花

香港嘅大台算吧啦

都唔可以話冇既 每次有活動個搞手就已經做左臨時大台 例如去到要點做 幾時撤等等 但實質做乜野都係自由發揮 今日咪已經係個例子

其實係 需要有個香港 甘地 馬丁路德金 曼德拉

其實我哋唔應該係要求『冇大台』， 而係要求每個人都可以隨時成為大台。 咁先唔會驚組織腐化，同時又有組織力。

就好似每個人都要有隨時成為leader ge 能力咁!!

其實唔係唔得
但要係有多d大台
多到拉極都仲有

一有就俾狗針
大台一冧就冇士氣
加上有大台就易分門分派

一早講左去大台係老共手段

盲生，呢樣就真係要全民覺醒，磨練不論身心定係知識
呢個可以當做長期目標先

所謂大台都滿足唔到所有人架啦
不如照舊算

梗係啦，有大台國安法一出就乜都無

海外大台

連登唔可以出呢啲post架

你起大台咪拉你大台囉
好簡單咋喎。。。

到時又會無限輪迴捉鬼

我地港獨之父 同媽媽咪大台

唔係適唔適合
唔係想唔想要
而係講緊有需要

未拉得顛覆就無大台
到拉得就立大台
咩玩法

有大台先無咁易分化掛
不過對家就目標明確

每個區域(鵝頸橋/SOGO)傳訊好重要, 但要大家相信同實行先得
依個最大問題
正如TG/連登足晒風會大圍捕, 叫人撤離
但鵝頸橋/SOGO附近都有幾次中伏
係溝通問題(傳達唔到資訊) 定手足對危機經驗唔夠
我真係唔知

實試過
銅鑼灣SOGO 周邊都叫收到正常訊號, 但後期去到鵝頸橋就唔知會有幾慢

一直唔係有無型大台既咩

我覺得18區可以各有自己既「共識」
即係一吹雞就要動員到

但之前無共識亂吹雞，搞到中好多次伏無人

連登，老豆搵仔，Suck，所羅門

乜撚嘢叫硬傷，聽都未撚聽過

咩冇大台呀？明明咁大個大台
香港政府丫嘛，有邊次遊行唔係港共吹雞迫人上街？
星期六日我係屋企打吓機屌吓閪唔撚好？
次次做啲仆街野迫人出
要拉就拉689同柒蛾

人地屈緊恐怖主義
你個大台一出就俾人拉
話你恐怖份子頭目啦

邊個做大台先係問題 你搵曼德拉嚟香港人都未必服

又一堆送頭了 成班一意孤行

又話無大台先係優點，一時一樣。

海外流亡政府

成年啦,仲講大台
大台咪中共 林奠政府囉

每人都可以係leader ，但呢個 leader 係無說服力，所以並唔可行

係呀屌，今日無35-阻撚住哂

傻啦 有大台先分化到pk
二元對抗 國難五金 612 老豆搵仔等等
大將Gphone一樣有人屌

美國都未必能夠係呢刻同中國開波（非指軍事），大台點對抗中國

咁只會有咩私了事件都賴大台，俾人入有組織犯罪

而家共產黨就係想打大台，但打嚟打去都係稻草人

問題係邊個係大台

個大台要服到眾
香港暫時缺少依個級數嘅人

依個部分係領袖培訓

香港人要學下咩叫團結 由2014 第一日 已經知香港人有排
熱狗再出理埋 風氣變哂鬼打鬼

要民主 做出黎

大台必然會比政棍騎劫 第一步真係要香港人認清共同目標同方向先

有邊個做大台呀

其實可以淨係個channel出建議
跟唔跟就自己決定

係，行到今時今日就係因為冇大台

香港有大台呀
大台味共產黨囉

講白d無大台係因為信唔過泛民
咁依家有邊個可以信？

有大台有好有唔好
不過兄弟爬山

其實一直有大台吹雞上街同提供意見
但冇出去咁解

叫人撤退可以有個可信組織公佈大家可能會好啲
而個結論要分析出黎等大家信服

最近咁多次合戰都係有部分唔肯暫時撤離導致人力損失

考慮下點用現代科技取代權力集中（大台）嘅問題啦

我個人覺得無大台先可以行到去今時今日

香港仍然有唔少內亞餘毒，同外國革命相比的確較唔適合大台
而且冇大台可以訓練個體智慧，到時候先適合起大台

對住極權點樣有大台

有既話一早被35+洗晒腦

但好多香港人好鍾意神化政治人物
梁天琦 鄺俊宇

天琦

只有一種人而家會喺度打長篇大論嘅垃圾

五毛

出翻黎會唔會肯做大台都係未知之數。

連登咪大台

鬥黃嗰班會唔會大部分都係五毛？

海外就流亡政府

大台係一定要 我話你知 無大台唔成氣候
咩鬼打鬼 個啲多鳩餘 架構係到 人事可變動

學下咩叫團結 2014 到呢家比左6 年你地
一日唔團結 槍口都對唔準
好多位可以慳翻啖氣

冇勇武？啊唔記得咗，嗰陣啲勇武叫「鬼」同埋「搞散運動」

2016年嘅本民前可能做到你所講嘅嘢

冇錯 一定要堅持冇大台 有大台就等於預約被捕
加上國安法加速主義 槍打出頭鳥 冇大台等於唔洗驚冇咗領袖立立亂
某程度政府難以鎮壓示威都係歸於冇大台 唔知捉邊個好 於是黑警就開始亂捉黑衫嘅年輕人 由此可見 冇目標 黑警只可以靠濫捕嚟解決 但往往毅進唔識得收爹 屢做柒事 越搞越衰
同埋海外建立大台都冇用了 國安法就係想防止香港向外國聯繫求救 你向海外大台求救咪又係犯顛覆國家罪

所以冇大台最好

人多＋無路線＝黑警冇晒策略

係
我唔想有大台就玩分化同批鬥
嗰陣泛民係點你地有眼睇

討論咗咁多頁，大部分意見都係支持繼續無大台
咁其實係時候反思，我地可以點維持呢個原則繼續行落去
甚至講緊要進步
重有唔少巴抗講緊我地好多時鬼打鬼，內鬨
首要目標會唔會係我地要做好返 不割蓆 不分化 不篤灰 ？
好多時唔係群龍無首，而係大家信唔過大家，唔夠一條心？

決定抗爭方向既大台 可以唔需要有

但決定唔同崗位細節既統籌 係需要有

無大台 唔等同 唔需要統籌
過去一年都仲唔明既人 不如早啲訓覺好過